司法界係咪下緊一盤更大既棋？

?

似斷左線 AFK

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！

就快全行失業喎
琴晚一哥唔洗調查就話合法，咁司法機構愛黎把撚呀？

警權面前 司法含撚

唔好覺得全部律師都係正義
好多都係為錢姐

司法兩地一檢

何君妖都係律師

為錢就梗加講唔通。就黎普通法都冇埋，呢班大狀第日乞食？

全行撚雀

其實班官真係當正自己係「父母」官
即係覺得自己好醒
同個制度吊緊命
你識做時我識做
大是大非就企喺政府嗰邊
等你唔好搞香港嘅司法制度

唔信？
之前有新聞話頭兩次釋法之後 終審班官想辭職
不過辭職又驚無以為繼
所以就繼續做落去

問心 個個接受英式法律訓練
除咗深藍之外 有邊個睇到依家發生嘅嘢會覺得心涼

訓練姐 接受返紅式訓練囉

但係似乎今次呢場運動已經係final stage.
好明顯三權唔再分立，嚴重傾斜至執法機構

當差人可以自行判斷市民是否違法，等於剝奪左法庭既權力，除非紅底，否則邊個法官想見到自己地位不保？

定係司法界一早傾掂數，保持普通法至2047，之後理撚得佢？

還是司法界一路都等緊人送d 差人入黎法庭做低佢？

呢句下緊乜乜一盤乜乜嘅棋 係大陸用語唔該唔好再用

司法好似一直都好被動
冇得出手 要等case送上嚟
而且實際上都好依賴其他兩權
因該法庭order要靠executive branch去執行
而法庭資金亦係由政府負擔
因此如果唔程序 係可以架空司法機關嘅

成日話解散/重組警隊，到底要點做？

唉 司法機構根本自身難保

司法界？睇怕全部都準備移民，話之你

屌啦法律界走哂政府就最撚開心

想知係咪全世界類似既司法制度係咪都係由行政機關主導？如果係的話即係三權分立從來都係一個大話。

btw，香港人冇野多，錢最多，如果司法界真係行出黎審判差人，我諗好多香港人會支持。

所以香港其實無三權分立過只係同大陸比叫得上司法獨立

唔排除呢個可能。不過佢地真係甘心咩？做到最top 既大狀當然冇所謂，唔打官司都大把野做。反而冇乜地位或經驗既可能係冇移民呢個選擇。

不停換血

唉，係咪玩完？